日本高鐵專家轟中國輕視安全

高鐵獲官媒吹捧為「中國新四大發明」之一，總里程已達上萬公里，堪稱世界第一，成為中共對外炫耀的成就，更對外推銷。事實上，自從高鐵開建以來就不斷傳出負面消息，安全受到嚴重質疑，早年更遭日本專家批評「輕視安全、速度臨界」。

高鐵工程師：決不坐

2011年的溫州動車墮橋慘劇，高速鐵路D3115次「和諧號」動車在浙江溫州追尾相撞，部份車廂從橋上墜落，造成最少40死，近200傷，令中國鐵路安全受嚴重質疑。惟中共官方堅稱肇事和諧號只屬動車，圖與高鐵劃清界線。此前，官方《人民日報》陝西分社社長杜峻曾撰文指，有參與修建高鐵的工程師斷言「這輩子出門決不會坐高鐵，也勸親友不坐高鐵」，因為知道高鐵有太多安全隱患。

日本新幹線2006年曾為中國生產高鐵車廂，設計最高時速是315公里，設定最高時速則為250公里，不過兩年後中方擅自大幅提速，超越東日本鐵道公司JR技術合作範圍，曾為中國高鐵生產車廂的日本JR東海董事長葛西敬之批評「中國高鐵輕視安全、速度臨界，改良的技術也是盜用外國」。

設計 施工 監管「一條龍」造假 高鐵貴州段揭豆腐渣

冇定冇人知

都有發生大事，未有人受傷或致命

無報道就無問題，即係無事啦

班生番死10萬都無問題啦
當然在日本，有一人輕傷已經重大事故